泛民促刪特首辦 警隊臨時撥款

泛民促刪特首辦 警隊臨時撥款

尹兆堅指撥款「魔鬼在細節中」，將批出五億予警隊購置裝甲車。

【本報訊】政府將於下星期三向立法會提出約2,159億元的臨時撥款決議案，以應付新一個財政年度開始後，直至《財政預算案》獲立法會通過前的開支。民主黨已經向立法會主席梁君彥提出修正案，要求刪除行政長官辦公室及警務處兩個部門的臨時開支撥款申請。

有關決議案一旦獲得通過，特首辦將獲得2,500萬臨時撥款。民主黨主席胡志偉直斥特首辦視港人命如草芥，無視警隊處理市民訴求時「無法無天」，只維護三萬名警員利益，忽視過去9個月市民反送中的聲音，指政府「死不認錯、不知羞恥」，無資格向納稅人攞錢。

他指政府處理疫情時「一拖再拖」，令港人要搶購物資自救，甚至在醫護缺乏醫療物資而罷工時抹黑醫護，「只許州官放火，不許百姓點燈」的政府，不會再「畀一分一毫」。

尹兆堅則批評，自林鄭上台以來「香港冇好日子過」，形容政府「無能不濟、面目可憎」，尤以特首辦及警隊「最不濟」，當中警隊獲得的50.5億經常性開支，除用於支付薪酬外，其中5億元開支是用以購買具爭議性、「用嚟鎮壓市民」的裝甲車 ，批評「魔鬼在細節中」，質疑警方「抄牌又唔抄，報案室又『門常關 』，反問警隊有何需要再向納稅人「攞錢」；他指即使刪除這兩個部門開支，對香港市民亦不會有任何損失。

民主派臨時動議全遭否決

另外，立法會財委會通過223億的基本工程儲備基金撥款申請，民主派要求分拆處理當中多項涉及警務處的撥款，提出中止待續議案卻遭否決；而民主派提出臨時動議，要求削減灣仔警總裝修費及智慧燈柱試驗計劃費用，亦全部遭到否決。

■記者何嘉瑤